赤壁到底係曹操廢定周瑜太勁？

首先還原赤壁一役前，三國各勢力嘅情況

曹操:
統一咗北方之後，已經瞬速重整軍勢準備南下。時至208年，劉表條廢老終於瓜柴，係蔡氏同班近臣操控下劉琮繼位，而荊州班士族豪強係勁驚曹操，所以係半威逼恫嚇之下即刻投降。曹操既得荊州2個大郡，梗係講嘢都大大聲，於是故技重施寫咗封信大鳩孫權，諗住嚇到佢動投降。

劉備:
由於劉琮一眾一直隱悶劉表死訊，更加秘密投降，所以發現曹軍殺到埋嚟嗰時嚇到瀨屎，即刻落荒而逃。諗住搶先去江淩死守，點知俾成班豬兜拖累咗軍程，被曹軍輕騎殺到妻離子散。但係三國小強真係點都死唔去，最後去到江夏同劉琦會合，並且係諸葛亮提議下決定搵孫權幫拖。

孫權:
孫策死咗之後先上位無耐，加之東吳嘅士族權力好大，以張昭為首嘅投降派大部分都係班江東士族。孫權其實就唔想投嘅，但你諗下日日議會都有班死廢老日哦夜哦，呢班廢老地位又高都真係無曬乎。
值得一提嘅係，點解張昭身為孫策平定江東後內政輔助方面嘅最大元老，會讚成投降呢？其實係孫策臨死前曾經同張昭講過，如果孫權係叻仔嘅，就輔助佢成為主君，發展江東勢力，不過當有一日有一個更強大嘅勢力入侵江東，實在無乎嘅時候唔洗猶豫，即刻向佢投降就得，寧為瓦全不為玉碎咁話。
而當時曹操揮低袁紹之後全國嘅聲勢係極強，再加上自吹八十萬大軍壓境，班未見過大風大浪嘅士族想投降都無可厚非。

軍力:
曹操自稱80萬大軍，但係傾盡全國上下，極其量都係得2-30萬大軍，其時內憂暫且壓住，但西邊仲有馬超等人不得不防。所以赤壁一戰投入嘅總兵力，連同新收嘅荊州水軍，總計絕對唔會超過15萬，加上曹操想速戰速決，斗膽講水軍嘅訓練一定不足，船艦嘅質素亦唔會好。
孫劉合計5萬:孫權3萬，劉備2萬。帳面上嚟睇差成三倍，之不過吳軍三萬皆水戰精英，而劉備嗰2萬有1萬跟咗劉備都一段日子，未有諸葛都有關羽日操夜操，點會唔掂。而另外1萬係原本駐守江夏嘅水軍，而江夏本身就係劉表同孫吳地盤交界處，一定落精兵鎮守。
所以係量方面有所不及，但質方面一定大勝。呢樣亦係周瑜說服班江東廢老最勁嘅理由之一。

傳染病勁

猛虎不及地頭蟲
唔識游水氹仔都浸得死

魯肅其實都好出錢出力去幫孫劉抗曹

張昭根本唔係江東士族

同埋先問是不是再說為什麼
邊到睇得出孫權前期吳中士族權力好多,吳中四姓同會稽四姓咩人係赤壁時候做孫權手下做高官